# rokot-it

## Задание
Первое задание - знакомство с git.

Разобраться как работает. Завести на общедоступном (ну или приватном - для нас с тобой, милый мой) проект, где будут лежать последующие наработки.

В первой репе описать базовые команды для работы с гитом из консоли. Формат описания - md.
Прислать мне merge request (или аналог) на review.

Дедлайн (когда ответы можно уже не слать) - 04/11/23. К этому и последующим заданиям срок дедлайна - когда задание должно быть сдано со всеми правками.

# Решение
Обычно гитом пользуюсь мышью в продуктах jetbrains, но вот по памяти что вспомню:

`git init` - иннициирование нового репозитория

`git clone <repourl> <targetpath>` - кнонирование существующего репо в дирректорию, если дирректория не указана - создается новая с именем репо

`git add <files>` - добавить файлы индекс для последующего коммита. 

`git clone .` добавит все файлы и папки, если они не в .gitignore

`git status` - показать статус файлов

`git commit -m="<чпоньк>"` коммит в локальную ветку репозитория. Если -m не указать, то следующим шагом будет открыт текстовый редактор с возможностью написать объемное сообщение

`git push` - отправить локальный коммит в удаленный репо

`git pull` - скачать и объеденить файлы из удаленного репо

`git branch` - получить список веток

`git checkout <branchname>` - переключиться на ветку

Еще есть `fetch`, `merge`, `rebase`, `stash`, `reset`, `revert`, но я устал писать.

## Как резолвить конфликты
1. `git fetch <имя ветки с нашей фичей>` - переключаемся на нашу ветку
2. `git fetch origin main` - стягиваем изменения 
3. `git rebase origin/main` - начинаем ребейз
4. `git add .` - резолвим конфликты и добавляем изменения в индекс
5. `git rebase --continue` - продолжаем ребейз
6. `git push` - пушим изменения

## Дополнительный вопросы
1. В проекте появились папки с файлами:
    ```
          .
          ├── a
          │   └── 1
          ├── b
          │   └── 2
          ├── README.md
          └── TASK1.md
    ```
    Причём TASK1.md тоже изменён.
    
    Можем ли мы как-то добавить их все махом? Если да - добавь в описание.
    
    **Ответ**: `git add .` добавит все файлы в индекс. А далее `git commit -m "message" && git push`. 


2. После первого пункта ещё добавили
    ```
          ├── c
          │   └── 3
    ```
    
    Но там лежит информация нужная только нам. Что можно сделать, чтоб случайно не замусорить основной проект.
    
    **Ответ**: В файле `.gitignore` мы можем описать пути или файлы, изменения которых не нужно индексировать и включать в репозиторий


3. Длинная задача на поизучать. 
    
    У нас есть наш проект "Б". Мы в репе "А" хотим использовать часть кода этого проекта. Каким способом мы можем это сделать, не копируя код явно.
       Существуют разные способы, плюсы/минусы каждого.

    **Ответ**: 
      Нагуглил следующие варианты: 
   1) Самый простой и наврено неправильный (но который использовал на практике) - git clone внутри проета с внесением этой дирректории в .gitignore репы-родителя
   2) git submodules
   3) git subtree


   На практике с подмодулями и поддеревьями не сталкивался, прочитал по диагонали несколько статей:

      - https://opensource.com/article/20/5/git-submodules-subtrees
      - https://stackoverflow.com/questions/31769820/differences-between-git-submodule-and-subtree
      - https://gitprotect.io/blog/managing-git-projects-git-subtree-vs-submodule/
      - https://habr.com/ru/articles/75964/
   
   
   Выводы во всех статьях примерно такие:\
      Итак, основными факторами принятия решения являются: \
          - Используйте поддерево, если вы просто хотите скопировать код из внешнего репозитория один раз или, возможно, с редкими извлечениями. \
          - Используйте submodule, если вы хотите сделать вашу связь с внешним репозиторием действительно явной, или если вы собираетесь внести изменения в код подмодуля из контекста вашего репозитория и отправить его во внешний репозиторий. \